呢篇大陸微信文章睇到火都來埋，大陸親戚大肆分享

移居香港或可保留内地身份！两会重磅提案！

香港通 Yesterday

◣今年两会，全国政协委员、中国侨商联合会常务副会长、香港嘉祥交通(亚洲)集团董事局主席姚志胜提出两份提案。其中有一项是《允许合法取得香港永久性居民身份证内地人士保留内地身份证》，希望对合法取得香港永久性居民身份证的内地人士，允许其选择保留内地身份证;对于因过去规定已放弃内地身份证的人士，可以申请补发。

全国政协委员、中国侨商联合会常务副会长、香港嘉祥交通(亚洲)集团董事局主席姚志胜

在姚志胜看来，港澳台推动疫后重建，首先要依靠内地市场，加快融入粤港澳大湾区建设，是重要出路。以大湾区建设为平台，帮助港澳台侨年轻人更好融入国家发展大局，发展自己的人生事业，更适逢其时。

随着国家经济持续快速发展，港澳台侨青年到内地创业的意愿越来越凸显。目前内地一些地方已设立不同规模的港澳台侨青年创业示范区，进行了有益的探索。姚志胜建议在此基础上，通过中央粤港澳大湾区建设协调机制进行统筹，由港澳办、国台办、国侨办具体推动在大湾区珠三角城市建立具有相当规模、设施配套完善的“港澳台侨青年创业园区”，汇集两岸四地及侨界资源，为港澳台侨青年创业提供支援，以产生示范效应。

姚志胜认为，将大湾区“港澳台侨青年创业园区”建成一个集工厂办公区域、会议展览中心、仓储、物流、培训、公寓、休闲、日常生活等完整设施于一身的创业园区，提供具有相当规模、制度完善、办事程序简便的营商环境，可以为港澳台侨青年提供良好的初创环境，使其安心在大湾区创业。

允许合法取得香港永久性居民身份证的内地人士保留内地身份证

姚志胜表示，如何通过加强香港市民与国家之间的实质性利益关联，以带动更多香港市民增加对国家的了解和认同，值得重视。香港现在有一大批通过多种方式合法取得香港永久性居民身份证的内地人士，包括持单程证来港家庭团聚，通过专才计划、投资移民计划、海外留学来港，香港读书毕业留港，中资企业安排来港工作等各方面人士。

这些人士不仅数量多，约有100多万，而且为香港社会作贡献，基本上是「一国两制」的坚定拥护者，是爱国爱港阵营的重要力量。然而，这些人士取得香港永久性居民身份证后申领进出内地的回乡证，就必须注销内地户籍，放弃内地身份证。

这种规定带来了两方面的负面后果：一是切断了这些人士与内地的实质性利益关系;二是很多人并不愿意放弃内地身份证，甚至因此放弃本来可以取得的香港永久性居民身份证。这不利于壮大爱国爱港队伍，不利于「一国两制」方针的顺利实施。姚志胜建议，对合法取得香港永久性居民身份证的内地人士，允许其选择保留内地身份证;对于因过去规定已放弃内地身份证的人士，可以申请补发。

允许合法取得香港永久性居民身份证的内地人士保留内地身份证，让他们可继续以内地居民身份投资就业，并按规定享受社保、医保及购房、子女教育等国民待遇。这是保留并加强这些人士与国家之间的实质性利益关联。这类人士不仅数量多，而且还会不断增加，有利于不断壮大香港的爱国爱港力量。

[屌你老母，一大班蝗蟲侵蝕完香港，到時拍拍屁股走人，真係好嬲好心痛好無助

所以而家應該係反支唔係反共
支那人本身就係支共既幫兇

如果搞得成香港嘅社會保障同福利制度一定玩完
雙非同假結婚會多到仆街
本土嘅真香港人就負責返工交稅養佢哋

啲中國移民先至真正嘅本土公民
香港人就變二等人

似乎要割埋黎咗香港嘅韭菜

拉洗板冇用post

打爆香港庫房 樂見其成

冇軍火 就集體移民搞海外社區幫更多人移民 唔係香港人就完

好啊，可以瘋狂舉報香港搶公屋住，但知那幾層樓嘅蝗蟲

一.國安法
二.迫走正统香港市民（移民）
三.迫走外資，香港失去最基本金融地位
三.叫大陸人落黎抄底樓價股市，搶公屋搶地方住搶資源
四.建構新香港
五.香港黃絲餓既餓死既死，失業情況大增，因香港大部分人麵靠外資搵食
六.不出十年，香港已成為大陸一部份，廿三條立法完成
七.連登等各討論區消失，操你媽B「香港」變成了禁忌字真他媽的牛B呢

咁做咩仲黎香港
根本同支那無分別
講真點都好啦
由得佢哋玩殘香港
真香港人去外國買個地重新開始算啦
香港已經死咗啦
香港人一岀糧轉美金
放係離岸户口算啦